Une légende lui prête une origine monastique , à l' [MASK] [MASK] [MASK] , les moines ayant ensuite enseigné aux paysannes des alentours leur secret de fabrication .
La zone de production du chaource s' étend sur les deux départements de l' [MASK] et de l' [MASK] .
L' humidité naturelle du lieu favorise la pousse de l' herbe , l' [MASK] et ses aflluents drainent le surplus d' eau .